[{"question": "إختر تعريف مصطلح الكيمياء التالي: الأكسدة", "answer": {"option_0": "فرق الجهد بين قطب المادة وقطب الهيدروجين القياسي", "option_1": "عملية يتم فيهـا فقـد إلكترونـات، وينـتج عنهـا زيـادة عـدد التأكسـد للعنصر", "option_2": "هي الأيونات الموجبة والسالبة للمركبات الأيونية الموجـودة داخـل الخلية على هيئة مصاهير أو محاليل إلكتروليتية", "option_3": "هو المادة التي تختزل والتـي تحتـوي عـلى عـنصر يـنقص عـدد تأكسده أثناء التفاعل الكيميائي", "correct_option": 1}}, {"question": "إختر تعريف مصطلح الكيمياء التالي: الإختزال", "answer": {"option_0": "فرق الجهد بين قطب المادة وقطب الهيدروجين القياسي", "option_1": "عملية يتم فيها اكتساب الإلكترونات وينتج عنها نقصان عـدد التأكسـد للعنصر", "option_2": "القوة التي تسـبب حركـة الإلكترونـات وانتقالهـا في السـلك الموصل بين قطبي الخلية", "option_3": "هي عبارة عن جهاز يتم فيه تحويل الطاقة الكيميائية إلى طاقة كهربائية والعكس", "correct_option": 1}}, {"question": "إختر تعريف مصطلح الكيمياء التالي: العامل المؤكسد", "answer": {"option_0": "القوة التي تسـبب حركـة الإلكترونـات وانتقالهـا في السـلك الموصل بين قطبي الخلية", "option_1": "فرق الجهد بين قطب المادة وقطب الهيدروجين القياسي", "option_2": "هو المادة التي تختزل والتـي تحتـوي عـلى عـنصر يـنقص عـدد تأكسده أثناء التفاعل الكيميائي", "option_3": "رابطة تساهمية تساهم فيها إحدى الذرتين بالزوج الإلكتروني الرابط بينما يقتصر دور الذرة الأخرى على المساهمة بمجال فارغ، والرابطة التناسقية تتكون بين )ذرة مانحة (تتكون عليها شحنة موجبـة و )ذرة مسـتقبلة( تتكـون عليهـا شـحنة سـالبة ويشار إلى الرابطة التناسقية عادة بسهم يتجه من الذرة المانحة إلى الذرة المستقبلة.", "correct_option": 2}}, {"question": "إختر تعريف مصطلح الكيمياء التالي: العامل المختزل", "answer": {"option_0": "هو المادة التي تختزل والتـي تحتـوي عـلى عـنصر يـنقص عـدد تأكسده أثناء التفاعل الكيميائي", "option_1": "هي عبارة عن جهاز يتم فيه تحويل الطاقة الكيميائية إلى طاقة كهربائية والعكس", "option_2": "هي المادة التي تتأكسد والتـي تحتـوي عـلى عـنصر يـزداد عـدد تأكسده أثناء التفاعل الكيميائي", "option_3": "رابطة تساهمية تساهم فيها إحدى الذرتين بالزوج الإلكتروني الرابط بينما يقتصر دور الذرة الأخرى على المساهمة بمجال فارغ، والرابطة التناسقية تتكون بين )ذرة مانحة (تتكون عليها شحنة موجبـة و )ذرة مسـتقبلة( تتكـون عليهـا شـحنة سـالبة ويشار إلى الرابطة التناسقية عادة بسهم يتجه من الذرة المانحة إلى الذرة المستقبلة.", "correct_option": 2}}, {"question": "إختر تعريف مصطلح الكيمياء التالي: عــدد التأكســد", "answer": {"option_0": "هــي الشــحنات الكهربائيــة التــي تحملهــا الــذرات في المركبــات الكيميائية", "option_1": "هو المادة التي تختزل والتـي تحتـوي عـلى عـنصر يـنقص عـدد تأكسده أثناء التفاعل الكيميائي", "option_2": "غمس الحديـد في مصـهور فلـز لـه جهـد أكسـدة أعـلى مـن جهـد أكسـدة الحديد", "option_3": "عملية يتم فيهـا فقـد إلكترونـات، وينـتج عنهـا زيـادة عـدد التأكسـد للعنصر", "correct_option": 0}}, {"question": "إختر تعريف مصطلح الكيمياء التالي: تكافؤ العنصر", "answer": {"option_0": "عـدد الإلكترونـات التـي يشـارك بهـا أو يكتسـبها أو يفقـدها ذرة العنصر للوصول إلى حالة الاستقرار", "option_1": "رابطة تساهمية تساهم فيها إحدى الذرتين بالزوج الإلكتروني الرابط بينما يقتصر دور الذرة الأخرى على المساهمة بمجال فارغ، والرابطة التناسقية تتكون بين )ذرة مانحة (تتكون عليها شحنة موجبـة و )ذرة مسـتقبلة( تتكـون عليهـا شـحنة سـالبة ويشار إلى الرابطة التناسقية عادة بسهم يتجه من الذرة المانحة إلى الذرة المستقبلة.", "option_2": "الكتلــة التــي لهــا القــدرة عــلى اكتســاب أو فقــد مــول واحــد مــن الإلكترونات أثناء التفاعل الكيميائي.الكتلة المكافئة =الكتلة المولية )الكتلة الذرية /(التكافؤ", "option_3": "فرق الجهد بين قطب المادة وقطب الهيدروجين القياسي", "correct_option": 0}}, {"question": "إختر تعريف مصطلح الكيمياء التالي: الخلية الكهروكيميائية", "answer": {"option_0": "فرق الجهد بين قطب المادة وقطب الهيدروجين القياسي", "option_1": "تفاعل الأكسـدة وإختـزال غـير التلقـائي الـذي يحـدث في الخليـة الإلكتروليتية بفعل الطاقة الكهرباية التي تستمدها الخلية من مصدر خارجي", "option_2": "هي عبارة عن جهاز يتم فيه تحويل الطاقة الكيميائية إلى طاقة كهربائية والعكس", "option_3": "توصـيل الحديـد بقطـب مـن الماغنيسـيوم أو الخارصـين ويكـون الخارصين هو المصعد والحديد هو المهبط", "correct_option": 2}}, {"question": "إختر تعريف مصطلح الكيمياء التالي: القوة الدافعة الكهربائية", "answer": {"option_0": "توصـيل الحديـد بقطـب مـن الماغنيسـيوم أو الخارصـين ويكـون الخارصين هو المصعد والحديد هو المهبط", "option_1": "هــي الشــحنات الكهربائيــة التــي تحملهــا الــذرات في المركبــات الكيميائية", "option_2": "رابطة تساهمية تساهم فيها إحدى الذرتين بالزوج الإلكتروني الرابط بينما يقتصر دور الذرة الأخرى على المساهمة بمجال فارغ، والرابطة التناسقية تتكون بين )ذرة مانحة (تتكون عليها شحنة موجبـة و )ذرة مسـتقبلة( تتكـون عليهـا شـحنة سـالبة ويشار إلى الرابطة التناسقية عادة بسهم يتجه من الذرة المانحة إلى الذرة المستقبلة.", "option_3": "القوة التي تسـبب حركـة الإلكترونـات وانتقالهـا في السـلك الموصل بين قطبي الخلية", "correct_option": 3}}, {"question": "إختر تعريف مصطلح الكيمياء التالي: الموصلات الأيونية", "answer": {"option_0": "هي الأيونات الموجبة والسالبة للمركبات الأيونية الموجـودة داخـل الخلية على هيئة مصاهير أو محاليل إلكتروليتية", "option_1": "تفاعل الأكسـدة وإختـزال غـير التلقـائي الـذي يحـدث في الخليـة الإلكتروليتية بفعل الطاقة الكهرباية التي تستمدها الخلية من مصدر خارجي", "option_2": "غمس الحديـد في مصـهور فلـز لـه جهـد أكسـدة أعـلى مـن جهـد أكسـدة الحديد", "option_3": "عـدد الإلكترونـات التـي يشـارك بهـا أو يكتسـبها أو يفقـدها ذرة العنصر للوصول إلى حالة الاستقرار", "correct_option": 0}}, {"question": "إختر تعريف مصطلح الكيمياء التالي: جهد القطب القياسي", "answer": {"option_0": "فرق الجهد بين قطب المادة وقطب الهيدروجين القياسي", "option_1": "غمس الحديـد في مصـهور فلـز لـه جهـد أكسـدة أعـلى مـن جهـد أكسـدة الحديد", "option_2": "تفاعل الأكسـدة وإختـزال غـير التلقـائي الـذي يحـدث في الخليـة الإلكتروليتية بفعل الطاقة الكهرباية التي تستمدها الخلية من مصدر خارجي", "option_3": "الكتلــة التــي لهــا القــدرة عــلى اكتســاب أو فقــد مــول واحــد مــن الإلكترونات أثناء التفاعل الكيميائي.الكتلة المكافئة =الكتلة المولية )الكتلة الذرية /(التكافؤ", "correct_option": 0}}, {"question": "إختر تعريف مصطلح الكيمياء التالي: الجلفنة", "answer": {"option_0": "هــي الشــحنات الكهربائيــة التــي تحملهــا الــذرات في المركبــات الكيميائية", "option_1": "الكتلــة التــي لهــا القــدرة عــلى اكتســاب أو فقــد مــول واحــد مــن الإلكترونات أثناء التفاعل الكيميائي.الكتلة المكافئة =الكتلة المولية )الكتلة الذرية /(التكافؤ", "option_2": "غمس الحديـد في مصـهور فلـز لـه جهـد أكسـدة أعـلى مـن جهـد أكسـدة الحديد", "option_3": "هو المادة التي تختزل والتـي تحتـوي عـلى عـنصر يـنقص عـدد تأكسده أثناء التفاعل الكيميائي", "correct_option": 2}}, {"question": "إختر تعريف مصطلح الكيمياء التالي: الحماية المهبطيـة", "answer": {"option_0": "هي المادة التي تتأكسد والتـي تحتـوي عـلى عـنصر يـزداد عـدد تأكسده أثناء التفاعل الكيميائي", "option_1": "عملية يتم فيهـا فقـد إلكترونـات، وينـتج عنهـا زيـادة عـدد التأكسـد للعنصر", "option_2": "الكتلــة التــي لهــا القــدرة عــلى اكتســاب أو فقــد مــول واحــد مــن الإلكترونات أثناء التفاعل الكيميائي.الكتلة المكافئة =الكتلة المولية )الكتلة الذرية /(التكافؤ", "option_3": "توصـيل الحديـد بقطـب مـن الماغنيسـيوم أو الخارصـين ويكـون الخارصين هو المصعد والحديد هو المهبط", "correct_option": 3}}, {"question": "إختر تعريف مصطلح الكيمياء التالي: التحليل الكهربائي", "answer": {"option_0": "توصـيل الحديـد بقطـب مـن الماغنيسـيوم أو الخارصـين ويكـون الخارصين هو المصعد والحديد هو المهبط", "option_1": "الكتلــة التــي لهــا القــدرة عــلى اكتســاب أو فقــد مــول واحــد مــن الإلكترونات أثناء التفاعل الكيميائي.الكتلة المكافئة =الكتلة المولية )الكتلة الذرية /(التكافؤ", "option_2": "فرق الجهد بين قطب المادة وقطب الهيدروجين القياسي", "option_3": "تفاعل الأكسـدة وإختـزال غـير التلقـائي الـذي يحـدث في الخليـة الإلكتروليتية بفعل الطاقة الكهرباية التي تستمدها الخلية من مصدر خارجي", "correct_option": 3}}, {"question": "إختر تعريف مصطلح الكيمياء التالي: الكتلــة المكافئــة", "answer": {"option_0": "هــي الشــحنات الكهربائيــة التــي تحملهــا الــذرات في المركبــات الكيميائية", "option_1": "هي الأيونات الموجبة والسالبة للمركبات الأيونية الموجـودة داخـل الخلية على هيئة مصاهير أو محاليل إلكتروليتية", "option_2": "رابطة تساهمية تساهم فيها إحدى الذرتين بالزوج الإلكتروني الرابط بينما يقتصر دور الذرة الأخرى على المساهمة بمجال فارغ، والرابطة التناسقية تتكون بين )ذرة مانحة (تتكون عليها شحنة موجبـة و )ذرة مسـتقبلة( تتكـون عليهـا شـحنة سـالبة ويشار إلى الرابطة التناسقية عادة بسهم يتجه من الذرة المانحة إلى الذرة المستقبلة.", "option_3": "الكتلــة التــي لهــا القــدرة عــلى اكتســاب أو فقــد مــول واحــد مــن الإلكترونات أثناء التفاعل الكيميائي.الكتلة المكافئة =الكتلة المولية )الكتلة الذرية /(التكافؤ", "correct_option": 3}}, {"question": "إختر تعريف مصطلح الكيمياء التالي: الفراداي", "answer": {"option_0": "تفاعل الأكسـدة وإختـزال غـير التلقـائي الـذي يحـدث في الخليـة الإلكتروليتية بفعل الطاقة الكهرباية التي تستمدها الخلية من مصدر خارجي", "option_1": "هي عبارة عن جهاز يتم فيه تحويل الطاقة الكيميائية إلى طاقة كهربائية والعكس", "option_2": "هو المادة التي تختزل والتـي تحتـوي عـلى عـنصر يـنقص عـدد تأكسده أثناء التفاعل الكيميائي", "option_3": "كمية الكهرباء التي تعادل شحنة مول واحد من الإلكترونات ولهـا القـدرة على ترسيب مكافئ جرامي )كتلة مكافئة (من أي عنصر", "correct_option": 3}}, {"question": "إختر تعريف مصطلح الكيمياء التالي: الرابطة التناسقية", "answer": {"option_0": "تفاعل الأكسـدة وإختـزال غـير التلقـائي الـذي يحـدث في الخليـة الإلكتروليتية بفعل الطاقة الكهرباية التي تستمدها الخلية من مصدر خارجي", "option_1": "رابطة تساهمية تساهم فيها إحدى الذرتين بالزوج الإلكتروني الرابط بينما يقتصر دور الذرة الأخرى على المساهمة بمجال فارغ، والرابطة التناسقية تتكون بين )ذرة مانحة (تتكون عليها شحنة موجبـة و )ذرة مسـتقبلة( تتكـون عليهـا شـحنة سـالبة ويشار إلى الرابطة التناسقية عادة بسهم يتجه من الذرة المانحة إلى الذرة المستقبلة.", "option_2": "توصـيل الحديـد بقطـب مـن الماغنيسـيوم أو الخارصـين ويكـون الخارصين هو المصعد والحديد هو المهبط", "option_3": "هي المادة التي تتأكسد والتـي تحتـوي عـلى عـنصر يـزداد عـدد تأكسده أثناء التفاعل الكيميائي", "correct_option": 1}}]